廢除監獄的思考

拿破崙·希爾曾經做過一個這樣的試驗，他問一群學生：「你們有多少人覺得我們可以在三十內廢除所有的監獄？」

學員們覺得很不可思議，這可能嗎？他們懷疑自己聽錯了。一陣沉默以後，拿破崙·希爾又重生了一邊：「你們有多少人覺得我們可以在三十年內廢除所有監獄？」

確信拿破崙·希爾不是在開玩笑以後，馬上有人站起來大聲反駁:「這怎麼可能，要是把那些殺人犯，搶劫犯以及強姦犯全部釋放呢？想想會有什麼可怕的後果啊？這個社會別想得到安寧了。無論如何，監獄是必須的。」

其他人也開始七嘴八舌討論：「我們正常的生活會受到威脅，有些人天生壞改不好的。「」監獄可能還不夠用呢！」天天都有犯罪案件的發生，還有人說有了監獄警察和足浴足才有工作做，否則他們就要失業了。

拿破崙·希爾不為所動，他接着說：「你們說了各種不能廢除的理由，現在我們來試着相信可以廢除監獄，假設可以廢除，我們該怎麼做？」

大家勉強的把它當作試驗，開始靜靜的思索，過了一會兒，有人猶豫的說：「成立更多的青年活動中心應該可以減少犯罪事件。」不久，這群在10分鐘以前堅持反對意見的人。開始熱心地參與了，紛紛提出了自己認為可行的措施。「先消除貧窮，低收入階層的犯罪率高。」採取預防犯罪的措施，辨認，疏導有犯罪傾向的人。」藉手術方式來治療某些罪犯。」......最後，總共提出了78種構想。

依種方式係愛黎打飛機用
簡單d講，就係講就無敵，做就祿撚。
政治上面既考量唔係你講到幾實用幾適合幾理想幾有建設性而去衡量，而係平衡各方面利益，響唔會危害，或者唔會破壞成個社會構造既前提底下去施政，即係話，窮人係作為基層既必需品，唔係話消除就消除，教育係社會工廠，係將人投放落社會之前既一個中間過程，唔係話你想每一個人都可以得到應有既教育水平就可以，要完善一個教育制度有幾難？但係係咪需要？政府會覺得唔係lor。

事實就係監獄係好嘅方法，但唔係亦唔應該係唯一方法。

其實監獄已經冇咗意思 只係搵個地方冇人會見到 困住一班罪人 佢地係呢個地方其實冇可能返身因為已經俾社會遺棄 一種不是人嘅生活 世人並不尊重佢地 坐完監都難有未來
仲未計有啲坐冤枉監 係美國好多都係歧視所以被坐監 監獄係美國就好似階級管制 亦都係奴隸制度嘅伸延
係香港就可能冇咁嚴重 但係監獄只係被遣棄嘅地方 無人會理呢度嘅人

外國有廢除監獄運動